3C東主母家書：堅持才有希望

節錄

3C東主母家書：堅持才有希望

■母親寫下家書，為兒子打氣。

【本報訊】中秋節本是人月兩團圓的節日，惟早前遭國安處拘捕並正收押的黃店「3C維修工作室」東主賴振邦（阿邦），其家人今年只能愴然面對圓月。據知阿邦曾因情緒不穩有自殺念頭，年邁的母親接受本報專訪並寫下家書鼓勵阿邦振作：「有堅持才有希望，家人一定撐你！」

。。。。。。。。。。。

阿邦家人接受本報訪問，年邁的媽媽眉頭緊鎖，不發一言。直至問及今年中秋會如何度過時，她始垂淚表示，由於兒子不在家，一直擔心其安危，心情沉重，已經沒有過節打算。「今年中秋係好特別嘅一年，特別黑暗。」

阿邦在收押所內曾有尋死念頭，他一直心繫母親，日前更特地寫信叮嚀：「呢幾日入夜開始凍，會寒寒地（哋），你自己着多件衫，希望可快啲出返嚟。」阿邦媽媽寫下家書鼓勵：「你一定要撐住，有堅持才有希望，家人一定撐你，媽媽唔會放棄……你要好好珍惜自己。在家時你有媽煲的湯，但離家不知你怎樣……」

■阿邦胞姊表示，現時最大盼望是弟弟順利保釋。

收押所外伴度中秋

阿邦媽媽日前在阿邦案件提堂時，曾不顧一切追着囚車大叫「阿邦，加油呀！」阿邦胞姊更抱住稚子、拖着幼女，到法庭支持。阿邦媽媽哽咽指：「畀警察上門搞咗好多次，𠵱家每逢有人敲門我就好驚，仔女擔心我心臟出事。但我要堅強，阿仔係我希望，我哋今年冇得團圓，但希望佢會撐住，保留有用之軀。我哋一家會喺收押所出面陪住佢，以另外一個形式同佢一齊過中秋，希望大家唔好唔記得咗佢。」

阿邦胞姊亦傷心指，阿邦為家中經濟支柱，月初突然被國安處拘捕不准保釋，現時家中經濟頓失靠依，財政緊絀。「3C維修工作室」亦因阿邦不在，只能維持有限度服務，並暫時遣散店內部份員工。「阿邦現時最大盼望是可以順利保釋，靜待昭雪一天。」

■3C東主上月初被警登門拘捕。